洗眼時與警爭執 陳文慧揚言不應同情 退休司機認襲警囚兩周

去年10月27日，市民在尖沙嘴梳士巴利花園舉行反警暴集會，聚集市民一度走出馬路，更有部份市民辱罵警員，警方發射催淚彈驅散，其間一名退休的士司機涉在太空館對開推跌一名警署警長，被控襲警罪。案件原定排期開審，惟今天在九龍城法院再提訊時，涉案退休漢選擇認罪。外聘主控官陳文慧於辯方求情時，向主任裁判官嚴舜儀引述案例，特別「提醒」法庭不應給予同情考慮，而應判處監禁。最終被告遭判監兩星期。

辯方指被告純粹因路過時吸入催淚氣體，休息接受洗眼時與警員發生爭拗，釀成有關指控，又形容案發前現場不算混亂，所以取道該處前往碼頭。

惟主控官陳文慧極力否認有關説法，形容稱「當日十分難攪」，又指「四處都有一班班示威者、一班班警察」，警方不斷在場驅散示威者，情況危險。

處理案件的控方代表為私人執業大律師陳文慧。《蘋果》早前報道，指陳文慧的fb賬戶發表大量「藍絲」言論，包括以「曱甴」形容示威者，又以「雞莊」形容立法會議員陳淑莊，更曾侮辱法官是人渣垃圾和「衰過狗」，甚至曾公開評論同樣由她擔任主控的區諾軒案件案情。至於她在大律師公會網站報稱的英國律師資格，亦受質疑。

點解呢隻曱甴仲有人審?

點解呢隻曱甴仲有得審案?

上訴啊啊啊啊啊

見到嚴舜儀都知最後結果係點

奶共大律師公會死左未
主控被人投訴資歷有問題要查幾耐

主控官，唔係法官

仆街

仲有得做counsel on fiat

一早有人同我踢爆個主席唔係好人
若討論區有人批評法官,48小時內大律師公會就會出動奶袋底表忠

法院出搜查令滋擾荃灣警局輪姦案受害人一事
追左半年公民黨,大律師公會依然扮盲

上訴

佢認罪 只可以刑期上訴

點解依條死八婆仲可以係度

因為連登仔撐既大律師公會唔肯做野